[回帶binc] 華為手機衝擊世界第一的野心

2019 年4 月22 日，華為發布了2019 年第一季度經營業績。其中顯示，華為在2019 年Q1 的營收為1797 億人民幣，同比增長了39%；淨利潤率約為8%，同比略有增長。此前多年，華為通常會發表上半年業界報告和全年業績報告，而到了2019 年，華為突然開始發布年度業績報告——這是華為第一次以集團角度披露季度財報。

從華為的三大業務板塊來看：

華為運營商業務隨著5G 商用部署開始增加，目前來看，華為與全球運營商簽訂了40 個5G 商用合同，70000 個5G 基站發往世界各地。

華為發布了「數字平台」，提出Huawei Inside；商用了5G 技術加持的WIFI 6 AP，截至1 季度華為WIFI 6 發貨數量全球第一。

消費者業務方面。華為在2019年Q1的智能手機發貨量超過5900萬台；同時華為也在佈局PC、可穿戴設備和智能家居生態，致力於「為消費者打造全場景智慧化體驗」。

另外，作為對雲計算的重視，華為也專門介紹單獨了它的情況。

在Q1，一季度，華為雲新加坡大區開服，發布AI 模型市場，一站式AI 開發平台ModelArts 在斯坦福DAWNBench 榜單獲得圖像識別訓練和推理雙料世界冠軍。而從數量上來說，截至目前，已經有超過100 萬的企業用戶和開發者選擇了華為雲。

對於這份報告，華為的評價是，該公司聚焦於ICT 基礎設施和智能終端，提升效率和質量，經營結果穩健。

華為手機衝擊世界第一的野心

在華為於3 月29 日公佈的2018 年年報中，華為消費者業務成為亮點，營收達到3488.52 億元，同比增長了45.1%，佔據華為整體營收的48.4%；由此華為消費者業務也成為整個華為在2018 年營收最大的業務。

就2019 年第一季度財報而言，最為惹眼的數字顯然是華為手機超過5900 萬台的發貨量。

此前在多個場合中，華為消費者業務CEO 余承東曾經表示，2019 年華為智能手機（包括華為品牌和榮耀品牌）的全球手機銷量目標是2.5 億台至2.6 億台，成為或者接近全球第一。他還表示，現在中國每賣出三台就有一台是華為手機，而在2019 年華為的目標是每賣出兩台就有一台，也就是說在中國的市場份額超過50%。

基於余承東經常口出狂言並且屢屢實現，因此，這一次全球第一的目標不再那麼受到質疑。那麼，集合第一季度5900 萬台的智能手機出貨量，余承東口中的銷量能實現嗎？

如果按照Q1 的數據進行大致的同比對比，華為Q1 的智能手機出貨量同比增加了50.13%，這是一個堪稱強勁的增長表現——如果按照這個增長勢頭估算華為在2019 年的智能手機出貨量的話，實現2.5 億的目標似乎並非難事，畢竟在2018 年，華為手機的總出貨量已經超過2 億台（按照IDC 的數據，華為在2018 年的出貨量數據是2.06 億台）。
那麼，華為究竟能否成為世界第一的智能手機廠商呢？

從2018 年的情況來看，三星出貨了2.923 台手機，比華為高出了近9000 萬台；相對於三星在2017 年的3.177 億台的出貨量表現，同比減少了8%。如果按照這一趨勢的話，三星在2019 年的出貨量表現可能會繼續出現一定程度的同比減少。

不過，儘管如此，華為要想超越三星成為全球第一，也並非易事。三星有著雄厚的技術實力、完整的供應鍊和龐大的渠道，華為的增長勢頭固然強勁，至少從現有的情況來看，只能說是有可能，但概率不會特別高——當然，余承東也沒有把話說死，即使最終的結果是接近三星的銷量表現，華為也算是完成了任務。

華為已經成為世界第一：
全球第一被集體杯葛既手機公司